養心殿為狗隻提供折扣會唔會犯咗防止賄賂條例？

事源

個老板叫犬返警隊宣傳，明顯有利益衝突

根 據 《 防 止 賄 賂 條 例 》 第 3 條 的 條 文 ， 公 務 員 凡 未 經 許 可 而 接 受 利 益 ， 即 構 成 刑 事 罪 行 ， 控 方 毋 須 證 明 有 貪 污 動 機 。 第 3 條 背 後 的 精 神 是 要 避 免 公 務 員 因 貪 取 一 些 小 恩 小 惠 而 誤 墮 「 糖 衣 陷 阱 」 。

應該有唔少機構向黑警提供折扣優惠，有冇人幫手搵曬出嚟一次過向ICAC舉報同向公務員事務局投訴？

做良好公民，推曬有為犬隊提供折扣嘅公司出嚟逐一舉報

毒撚開post冇人理

推

佢係真係做得出先算啦 個撚個撐警嘅都係得個噏字

唔會
正如工賊會啲公務員優惠
唔限特定對象都無事

淨係限公務員咪特定對象囉

咁樣搵水魚上當

咁所有員工優惠都入得啦

咪咁撚on9得唔得

有利益衝突

你知唔知咩係利益衝突

呢間養心殿抄台灣

呢個係用得唔好嘅
因為睇返守則公務員要有department head approval 先可以收呢啲discounts

如果你熟相關規定可唔可以講解下非訂明人員點解[img]

如果你熟相關規定可唔可以講解下非訂明人員點解

公務員嘅terms係寫得特別嚴
有單借200蚊俾同事買餸都當收受利益告得入

訂明人員講緊某特定人士啊，你話所有公務員黎食都有8折咪冇訂明到邊個人員先有特定優惠囉，有咩問題，大把電訊公司當做企業客戶生意會畀優惠plan政府部門啦，台灣觀光協會之前搞過優惠畀公務員兼老師添，又賄賂呀？

如果間嘢私下畀肥仔聰其他優惠例如今餐唔駛畀錢，其他公務員冇得享受到嘅，咪可以話間嘢想賄賂肥仔聰囉，因為得佢呢個訂明人員有特別對待啊

自己on9就咪撚懶醒啦屌，報ICAC定蘋果都冇人理你啦好似大發現咁

都冇icac查啦而家
唉

咁你點知有關警員冇同佢有公事往來？警方負責查酒牌

話知佢 舉報左先

同埋，就算炒咗車又點
呢啲嘢接近零成本

你咪去舉報囉又冇人唔畀你去舉報，拗完訂明人員又拗公事往來，佢講明畀晒唔同公務員工會就係包撚晒底啦，總之你係公務員就享受同樣優惠，佢私底下冇其他優惠畀人你點搞佢呀？

冇阻止你去報喎，但咪懶醒好似開心大發現咁囉，我都想睇告得入啊，當睇戲都好啦因為到時十間大公司有五、六間都會有事，不知幾好睇

巴打係得個group度就小心自爆

啲狗癲起上黎無性

你咁激動做咩

做左好過冇做，做左先算

要睇佢個優惠係比警察only
定係比一個公會,eg完左級協會

公務員係唔可以接受只係提供比公務員既優惠
但係如果係提供比公會,因為公會唔一定只有公務員(eg 公務員家屬),所以冇問題

不過都可以照報先,反正零成本

我無野講

仲有icac 呢個部門？

其實呢d又貴又難食，咪由得佢地做狗糧，揾返狗錢囉。

ICAC = 黑警

icac執柒左

報食環先啦
然後係門口開陳百牆宣傳香港養心殿獨立於台灣

公職人員一般獲准以私人身分索取或接受營商者在其正常業務中所提供的折扣或 其他商業優惠，惟有關折扣或優惠的使用條款及條件須同樣適用於其他顧客。

營商者向公職人員提供折扣或其他商業優惠(專為公務員提供的特別優惠)時應 確保提供有關折扣或優惠只屬正常業務原因(例如商業推廣)，而非特地向某公職人員提供優惠。

向公職人員所提供的折扣/優惠及相關使用條款及條件，在進行其一般業務時 亦有向其他類別顧客提供。

P. 59

push

icac 都係黑警d人黎

林卓廷 現身！